%%
%% This is file `kraut.tex',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% cooking.dtx  (with options: `testfile')
%% 
%% LaTeX sample file for the cooking package
%% 
%% Copyright (C) 1999 Axel Reichert
%% See the files README and COPYING.
%% 
%% \CharacterTable
%%   {Upper-case    \A\B\C\D\E\F\G\H\I\J\K\L\M\N\O\P\Q\R\S\T\U\V\W\X\Y\Z
%%   Lower-case    \a\b\c\d\e\f\g\h\i\j\k\l\m\n\o\p\q\r\s\t\u\v\w\x\y\z
%%   Digits        \0\1\2\3\4\5\6\7\8\9
%%   Exclamation   \!     Double quote  \"     Hash (number) \#
%%   Dollar        \$     Percent       \%     Ampersand     \&
%%   Acute accent  \'     Left paren    \(     Right paren   \)
%%   Asterisk      \*     Plus          \+     Comma         \,
%%   Minus         \-     Point         \.     Solidus       \/
%%   Colon         \:     Semicolon     \;     Less than     \<
%%   Equals        \=     Greater than  \>     Question mark \?
%%   Commercial at \@     Left bracket  \[     Backslash     \\
%%   Right bracket \]     Circumflex    \^     Underscore    \_
%%   Grave accent  \`     Left brace    \{     Vertical bar  \|
%%   Right brace   \}     Tilde         \~}
\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{cooking,textcomp}
\pagestyle{recipe}
\begin{document}
\begin{recipe}{Ungarischer Sauerkrautauf"|lauf (6~Portionen)}
\ingredient{30\,g~Butter oder Margarine} zerlassen.
\ingredient{500\,g~Sauerkraut} lo"cker zupfen, kurze Zeit im Fett
  erhitzen.
\ingredient{125\,ml~Wasser}
\ingredient{2~kleine Lorbeerbl"atter} hinzuf"ugen, mit
\ingredient{Salz}
\ingredient{frisch gemahlenem Pfeffer}
\ingredient{1~Prise Zu"cker} w"urzen, das Sauerkraut gar d"unsten lassen
  (es darf keine Br"uhe mehr vorhanden sein).

  Das Sauerkraut mit Salz, Pfeffer und Zu"cker abschme"cken.
\ingredient{500\,ml~Wasser} mit
\ingredient{125\,g~Langkornreis (parboiled)} in den Topf geben, einige
  Minuten quellen lassen.
\ingredient{1/2\,TL~Salz} zuf"ugen, Reis auf h"ochster Stufe zum Kochen
  bringen, etwa 2~Minuten kochen lassen.  Herdplatte ausschalten und den
  Topf mit einem De"ckel bede"cken.  Reis 15~Minuten quellen lassen, bis er
  das Wasser aufgenommen hat.

  Abtropfen lassen, mit kaltem Wasser "ubergie"sen, zum Auf"|lo"ckern
  umr"uhren.
\ingredient{1~mittelgro"se Zwiebel} abziehen, w"urfeln.
\ingredient{20\,g~Margarine} zerlassen,
\ingredient{500\,g~Gehacktes (halb Rind"~, halb Schweinefleisch)} mit
  Salz und Pfeffer w"urzen, mit den Zwiebelw"ur"-feln in dem Fett unter
  st"andigem R"uhren anbraten, dabei die Fleischkl"umpchen mit einer Gabel
  zerdr"u"cken, dann den Reis unterheben.
\ingredient{2~Rauchenden (200\,g)} waschen, in Scheiben
  schneiden.  Sauerkraut, Gehacktes, Rauchenden abwechselnd lagenweise in
  eine gefettete Auf"|lauf"|form schichten, die oberste Schicht soll aus
  Sauerkraut bestehen.
\ingredient{1~Becher (150\,g) Cr\`eme fra\^\i che} mit
\ingredient{250\,ml~Schlagsahne} verr"uhren, "uber den Auf"|lauf gie"sen,
  mit
\ingredient{20\,g~Semmelbr"oseln} bestreuen.
\ingredient{25\,g~Butter} in Fl"ockchen darauf setzen.  Die Form auf
  dem Rost in den Backofen schieben.  Ober"~/""Unterhitze:
  220\,\textcelsius, Hei"sluft: 200\,\textcelsius.
\item[Backzeit] Etwa 30~Minuten
\sidedish{Br"otchen, Bier}
\energy{3\,300}
\end{recipe}
\end{document}
\endinput
%%
%% End of file `kraut.tex'.
